亞洲首富王健林攜家眷飛英國 天津被禁出境

擁近2,000億人民幣資產的中國富豪王健林被禁止出境？海外華文媒體博聞社今日報道，指從天津知情者得悉，王健林前日（25日）攜帶全家到天津機場，準備乘坐私人飛機前住英國時被攔截並扣留，談話數小時後才准許他離開，但被告知禁止出境。

報道指，王健林被限制出境，很可能是其萬達集團的飛速發展，很難擺脫和高層的種種關係。報道引述商界知情者稱，王健林的地產帝國其實早就是負資產，他這幾年加快資本轉移海外，將更多債務留給銀行，等於是坑國家或者納稅人。

樂居網報道，王健林不只賣掉77間萬達酒店給富力地產、13座萬達城給融創中國，連僅剩的「王牌」萬達廣場商城也要賣掉。不同於萬達城、萬達酒店，是打包託售，萬達廣場則是分割出售。其中，南昌西湖萬達廣場7月5日賣給珠江投資、新南方集團和韓建投資等廣東系的珠江人壽保險；而4月中江蘇鹽城的萬達廣場，全部股權已賣給了中信信託。

內地銀監會在今年6月下令，要求各家銀行排查萬達的授信和債務融資風險。分析指出，萬達廣場大幅減資的原因，就是被行政機關勒令減少註冊資本。

不過，博聞社指，目前仍未能聯絡到王健林本人核實此事。

王思聰之前仲咁串

佢都好似消失左好耐

誠哥醒目走得快
好世界

中國人喎

愛國喎

中國夢喎

誠哥又贏